1. Кнопки “Update” у элементов списка при клике должно изменяться значение в соответствующей строке, но что-то не работает, хотя клиент утверждает, что его разработчик написал весь код.
Состояние списка хранится на уровне компонента List и должно оставаться там.

1.1 Почини отображение изменения значений.
Иммутабельные данные активно используеются в Virtual DOM
Сравнивать по ссылкам всегда проще, нежели по значениям. А в случае со state, нужно будет сравнивать с объектом nextState, а не перебирать значения каждого свойства.

2. Кнопки “Update” теперь работают правильно, но обновление только в одной строке заставляет перерендериваться все 200 элементов списка. При этом счётчики рендеров строк показывают не количество рендеров компонента строки, а количество изменений элемента (item).

2.1 Переделай счётчик рендеров так, чтобы он отражал реальное количество отрисовок компонента ListItem.
Для подобного рода вещей, на мой взгляд, отлично подходит хук useRef.
Однако изначальное использование данного хука было не совсем правильно. Т.к. в доке самого реакта указано о bad practice использования его в теле функционального компонента.

2.2 Оптимизируй перерисовку, чтобы у элементов списка при клике на “Update” происходило обновление только того компонента, в котором нажимаем кнопку.
Хорошее поле для тренировок, и возможность еще раз убедиться в том что не всегда хуки по типу useMemo, useCallback из коробки помогут решить проблему ререндера.

2.3 Постарайся избавиться от двойных рендеров строк.
С подобным сталкивался не так давно, когда разворачивал проект на реакте с нуля, используя модные сборщики и пр. Но вылетело из головы об этом вообще, но это попалось мне в рекомендациях буквально перед тем, как начал делать тестовое задание.
Совпадение? Не думаю